# API TimeTabler
За обновлениями файла следите в файле ```changelog.md```

## Краткий список команд сервера:
| МЕТОД | КОМАНДА | ОПИСАНИЕ | КЛИЕНТ |
|-------|---------|------------|--------|
| GET  | /api         |  проверка работы и информации о сервере.    | ALL |
| PUT  | /api/auth    |  авторизация пользователя в системе.   | ALL |
| POST | /api/reg     |  регистрация пользователя в системе.   | ALL |
| GET  | /api/let-me-in  |  проверка cookie на наличие токена сессии.   | WEB |
| PUT  | /api/let-me-in  |  проверка токена на действительность.   | ALL |


# Подробный список команд севера:
`*` - Помечаются обязательные параметрыи

## **GET**   ```/api```  проверка работы и информации о сервере. (ALL)

Возвращает строку с наименованием и версией сервера `TimeTabler server 0.0.1`

---
## **PUT**   ```/api/auth``` - авторизация пользователя в системе. (ALL) 

Заголовок запроса:
| Заголовок | Значения | 
|----------|----------|
|   base    |  login:pwd(SHA256) | 


Параметры запроса:

| Параметр | Значения | 
|----------|----------|
|   web    |  t - просит записать ключ сессии в куки (WEB) |

Пример запроса:

    https://host.ex?web=t

---
## **POST**  ```/api/reg``` - регистрация пользователя в системе. (ALL)

Пример тела запроса:
```json
{
	"firstname":"Иван",
	"lastname":"Иванов",
	"middlename":"Иванович",
	"birthday":"12.05.2000",
	"phone":"9825471689",
	"emailaddres":"mail@ex.ru",
	"pwd":"8c6976e5b5410415bde908bd4dee15dfb167a9c873fc4bb8a81f6f2ab448a918"
}
```

Значение полей:
| Поле | Тип | Содержимое |
|------|-----|------------|
| firstname | str | Имя |
| lastname | str | Фамилия |
| middlename | str | Отчество |
| birthday | str | Дата рождения |
| phone | str | Номер телефона |
| emailaddres | str | Почта пользователя |
| pwd | str | Пароль (SHA256) |


---
## **GET**   ```/api/let-me-in``` - Проверка cookie на наличие токена сессии. (WEB)  
Не требует параметров

---
## **PUT**   ```/api/let-me-in``` - Проверка токена на действительность. (ALL)  

Параметры запроса:

| Параметр | Значения | 
|----------|----------|
|   token    |  токен сессии |

Пример:

    httpd://host.ex/api/let-me-in?token=8c6976e5b5410415bde908bd4dee15dfb167a9c873fc4bb8a81f6f2ab448a918
---
